澳洲證交所 6 中資企業除牌 歷年最多

雖然 2018 年並無中資企業在澳洲上巿，但事實上很多中資企業的上巿申請被拒。

去年澳洲證交所 (ASX) 有多達 6 家中資企業被除牌，是歷年最多。

最新被除牌的是澳洲傳統理療有限公司 (Traditional Therapy Clinics)， 公司在 2015 年上巿時，對外聲稱隸屬「重慶富僑保健服務有限公司」，又自稱是「首家成功運用紅籌模式掛牌澳洲證交所的中資行業龍頭企業」。

澳洲證交所在除牌前，對澳洲傳統理療有限公司連續發出多次查詢，包括延遲提交報表，以及董事局不斷有董事辭任和獲委任。

「很多中資企業在澳洲申請上巿被拒」

澳洲廣播公司報導，過去兩年有多達 9 家中資企業被除牌，幾乎全部與財務匯報和管理問題相關。

報導指，雖然 2018 年並無中資企業在澳洲上巿，但事實上很多中資企業的上巿申請被拒。

報導引述一名曾經協助多家中資企業在澳洲上巿的顧問公司 Beer & Co 主席比爾 (Michael Beer) ，不點名批評很多中資公司未有達至上巿時的承諾，因此沒有再為中資企業在澳洲搞上巿。

目前澳洲證交所有大約 40 家中資公司掛牌。